{
    "question": "Kamu harus bisa menyesuaikan diri dengan lingkungan di sekitar karena kita adalah makhluk",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Makhluk Sosial</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Manusia merupakan makhluk hidup yang selalu berinteraksi dengan sesama. Manusia sebagai makhluk sosial tidak dapat hidup sendiri, tapi sangat membutuhkan peran orang lain.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pengarang-harus-mempertanggungjawakan-kebenaran-teksyg-dibuatn-890",
            "question": "Pengarang harus mempertanggungjawakan kebenaran teks...yg dibuatnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> njnnljuffkkkxhkgddoosgkfd</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wahai-akhirat-kenali-dirimu-malah-perahu-tamsil-dirimu-798",
            "question": "Wahai akhirat kenali dirimu malah perahu tamsil dirimu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada larik pertama maknanya adalah jiwa muda harus mengenali dirinya sendiri. Makna pada larik kedua adalah hidup seseorang seperti perahu yang akan berlayar sejauh apapun tapi akan kembali lagi ke tempat asal. Pada larik ketiga maknanya adalah hidup ini tidak akan lama.</p><p></p><p><strong>Se</strong><strong>moga</strong><strong> Membantu</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p><p></p><p><em>#</em><em>T</em><em>e</em><em>t</em><em>a</em><em>p</em><em>S</em><em>e</em><em>m</em><em>a</em><em>n</em><em>g</em><em>a</em><em>t</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-yang-bukan-merupakan-kalimat-bermakna-denotasi-adala-420",
            "question": "Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Di bawah ini yang bukan merupakan kalimat bermakna denotasi adalah <strong>Kopi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>disuguhkan</strong><strong> </strong><strong>pagi</strong><strong> </strong><strong>ini</strong><strong> </strong><strong>sangat</strong><strong> </strong><strong>pahit</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-selamat-beragama-islam-tanda-yg-seharusnya-d-tulis-d-dlm-682",
            "question": "Pak selamat beragama islam ( ) tanda yg seharusnya d tulis d dlm kurung adalah tanda",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jawabannya adalah Tanda Titik ( . )</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beni-orangnya-keras-kepala-sedangkan-edo-orangnya-humoris-perbed-629",
            "question": "Beni orangnya keras kepala sedangkan edo orangnya humoris, perbedaan beni dan edo adalah dalam hal",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sifat</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena <em>k</em><em>e</em><em>r</em><em>a</em><em>s</em><em> </em><em>k</em><em>e</em><em>p</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em> </em>dan <em>h</em><em>u</em><em>m</em><em>o</em><em>r</em><em>i</em><em>s</em><em> </em>adalah contoh dari sifat-sifat manusia. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-teks-ini-memuat-informasi-tentang-cara-membuat-merawatmemel-217",
            "question": "28. Teks ini memuat informasi tentang cara    membuat, merawat/memelihara tumbuhan\r\ntanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan.\r\nJudul yang tepat untuk itu adalah ....\r\nA Teknik Menanam Sayuran Sistem Hydroponik\r\nB. Menjadi Petani yang Sukses\r\nC. Tanaman Tanpa Tanah\r\nD. Tanaman Tidak Butuh Tanah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>JAWABAN</h3><p>Judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>A. Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik</strong></p><p><em><strong></strong></em></p><h3>PENJELASAN</h3><p>Teks tersebut berisikan informasi mengenai cara membuat, merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah sehingga hasilnya memuaskan. Merawat atau memelihara tumbuhan tanpa tanah dapat dilakukan dengan teknik hidroponik. Maka, judul yang tepat untuk teks tersebut adalah <strong>Teknik Menanam Sayuran Sistem Hidroponik (A)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-jawab-dengan-penjelasan-1-berikut-karakteristik-188",
            "question": "BAHASA INDONESIA    jawab dengan penjelasan\r\n\r\n1. Berikut karakteristik drama adalah...\r\na. Dialog\r\nb. Hiburan\r\nc. Permainan\r\nd. Tablo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dialog</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A. Dialog <br>Drama disajikan dalam bentuk monolog atau dialog.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menu-yang-di-gunakan-untuk-menyisipkan-object-atau-fitur-tertentu-749",
            "question": "Menu yang di gunakan untuk menyisipkan object atau fitur tertentu ke dalam slide di sebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tab Insert</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Tab Insert adalah tab ketiga dari kiri yang terdapat pada Microsoft Power Point 2010. Tab Insert secara garis besar berfungsi untuk menyisipkan objek atau atribut tertentu pada halaman slide yang tengah digarap.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-bacalah-teks-dibawah-ini-rokok-mengandung-ba-618",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. bacalah teks dibawah ini! Rokok mengandung bahaya dan zat kimia yang berbahaya bagi sistem pernapasan. Tar dan nikotin merupakan salah satu zat kimia yang berbahaya yang ada dalam sebatang rokok. Rokok mengandung lebih dari 4000 bahan kimia, di mana 2000 diantaranya beracun. Teks tersebut merupakan bagian...\r\na. Isi\r\nb. Penjelasan\r\nc. Pembuka\r\nd. Penutup\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. penjelasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena teks tersebut berisi tentang</p><p>penjelasan rokok yang mengandung   bahan kimia yang sangat berbahaya. </p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. penjelasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di teks tersebut menjelaskan tentang bahaya yang terkandung di rokok</p><p></p><p>jangan lupa follow seikhlasnya:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bahasa-indonesia-1-daya-tarik-nonfiksi-kecuali-a-kelogisan-a-819",
            "question": "BAHASA INDONESIA    1. daya tarik nonfiksi kecuali...\r\na. Kelogisan argumen\r\nb. Kelengkapan data\r\nc. Tema atau amanat\r\nd. a,b,c benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. a,b,c benar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}